.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Gust-of-Wind:

Порыв ветра (`Gust of Wind <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=143>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воздух
- разрушение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 60-футовая линия

**Продолжительность**: до начала вашего следующего хода

----------

Сильный ветер исходит из вашей ладони, дуя от точки, где вы находитесь, на момент произнесения заклинания, до противоположного конца линии.
Ветер гасит небольшие немагические огни, рассеивает туман и дымку, сдувает объекты легкой или менее массы, и толкает бОольшие объекты.
Существа большого размера или меньше, находящиеся в области, должны пройти спасбросок Стойкости.
Существа  размера или меньше, входящие в область порыва ветра, должны пройти спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Заклинание не действует на существо.
| **Успех**: Существо не может двигаться против ветра.
| **Провал**: Существо падает и распластывается на земле. Если оно летало, то получает эффект критического провала.
| **Критический провал**: Существо отталкивается на 30 футов в направлении порыва ветра, падает и распластывается на земле, и получает 2d6 дробящего урона.




.. include:: /helpers/actions.rst